Huawei 鏡頭並非 LEICA 在德國製造

Huawei 近年積極擴展手機業務，如今成績已有目共睹，並成為了中國最大的手機廠商。與此同時，Huawei 月初發表的新旗艦機 P9 及 P9 Plus 更獲得不少人注意，皆因該兩款新機採用了 LEICA 出品的雙鏡頭。不過正當大家以為該鏡頭是於德國製造，原來實情卻並非如此。

作為全球知名的相機生產商，LEICA 相機質素之高一向都是眾所周知，而且德國製造這點更予人信心保證，所以 Huawei 今次成功與 LEICA 合作，外界當然有極大期望。不過雙方今次合作卻同時帶來一個疑問，因為 LEICA 本身並沒有手機鏡頭的生產線，而 Huawei 亦沒有生產這款組件，那麼 P9 及 P9 Plus 所採用的 Summarit H 1:2.2/27 ASPH 鏡頭到底又是如何生產呢？

最近有人就針對這個問題尋找答案，最後就發現該款鏡頭原來確實並非 LEICA 在德國製造，反而他們授權國內一間名為舜宇（Sunny Optical）的手機鏡頭模組廠商代工生產。留意 P9 鏡頭是由 LEICA 負責設計、授權及驗收，至於 CMOS 感光元件及鏡頭的組裝則是出自舜宇之手。雖然由 LEICA 授權及掛上自己的品牌，質素至於應該有一定保證，不過如今變成了中國製造，相信大家聽到之後信心應該會大打折扣吧？

唯一優點都無埋

LEICA都貼牌

賣貼紙係奶衈副業黎。

華為公司標榜的哈曼調音/與Devialet 的合作係同一回事

呢堆超級品牌就收授權費比華為用自己個名去吸客
呢個就係人權大國點解唔就中國人權問題出聲的原因(國內龍頭企業咬緊赤共綜援)

而更重要的係消費者以為平價買到超級品牌, 實際係假象

而香港消委會完全扮盲唔出聲

係唔係仲出個蔡司鏡？
咁睇嚟應該都唔係德國做

呢個係sony 相機

CHANNEL同CHANEL的分別
其實同淘佬堆超平品牌野一樣
可以差到連個盒都抄得唔似

華為精在比錢買貼紙呃人,再賣更高價
咪就係東門經營手法

由十鳩幾年前Nokia手機嘅Zeiss鏡頭都已經係咁架啦

HUAWEI P40 Pro 首發 Sony IMX 700 CMOS

呢個堅SONY野
但係你買得零件砌機其他人都得

SAMSUNG送HEADHONE, 8仔都抵

Sor 攪錯咗
Sony應該好啲呱⋯

同場加映鄉討護'虫國'毛點SPIN
若舜宇光學無問題點解所有宣傳係打LEICA?

咪就係
好似發現新大陸咁

咪又係貼紙廠 不過SONY當然點都好d, 衰衰地都買左minolta鏡頭業務, 自家CMOS又壟斷業界.

差唔多間間smart phone CMOS都係買sony架la. 你估支那有能力自煮燃發咩

on9
華為係呃人話用leica鏡

Nokia 一早講明zeiss驗證咋

又想spin

不驚訝因為貼牌好常見

玩開奶菜嘅人根本唔會睇得起嗰個鏡頭

奶ca

菜同奶都係賣貼紙

呢d真係要睇佢d字眼
Leica 鏡
Leica 生產鏡
Leica 德國生產
Leica 監製鏡頭
etc

大陸牌子呢幾年醒左好多，有晒fine prints, footnotes 去保住個屎忽
唯一有位入嘅係消費者有冇合理期望

乜真係有人以為係Leica造

2382升！

大把呢類膠人
HKEPC已經大量呢類ON9中佬

我記得當年一出已經話係Leica"認証"

呢個世界好多人係弱智, 唔係就唔會咁多藍屍狗.

唔係用埋t鍍膜咩

而家先知 ？ 幾年前已經講咗所以點解信乳光學會升得咁快

點解會有支那機支鏡係made in germany既錯覺，信佢一成都死啦

華為從來都係聲稱laica認證，無講過係laica生產

咁insta one r呢？

補充返
insta係大陸公司

呢樣真
連登仔唔好盲屈
咁樣同藍絲有咩分別
就算繕稿都係話Leica鏡
咁真係Leica交貨比華為就可以叫Leica鏡
只不過係Leica搵支那廠度身訂造比華為
講真丫Leica嘢幾貴大家都知，幾千蚊電話有Leica鏡都知咩事啦

霉菜鏡第一日知?

有咩出奇支那

唔明你想講咩
入面我見到寫co engineered

你係咪應該開係手機版係到開一日都冇就唔見咗

係想提下大家唔好見佢地crossover就覺得正
Co engineered都係比錢係貼牌
hasselblad都係

P50 都黎緊仲講P9

最係有人以為真係德國製造
Leica間廠好似好細
無再玩相機
反而想知leica自家啲電子鏡係咪都係oem

手機台成班受薪中國手機支持者.....

咪同時裝一樣
唔通Jordan x Dior會喺Dior 意大利手工製咩

其實正常人都知 唔好盲反

蔡斯都有

呢d叫certified lens, 玩開鏡頭既都知

呢對冇留意不過你個例子好似錯喎 8500對全手工冇難度

The special AJ1 is made entirely in Italy featuring a mixture of white and Dior Gray leather, with an Oblique monogrammed Swoosh (similar in style to the graphic featured on the fashion house’s popular B23 high-top sneaker)

打手出現了

其實華為呢排啲新機係咪全部都無GMS?

屎為不嬲係中共重要棋子
各國一話禁屎為中共就出言恐嚇會報復

一講屎為就預左五毛如爆屎渠般噴出

Leica驗收應該唔會做臭個朵掛

屎為都話盲反
咁美心都可以話盲反
班打手7到呢

深圳公司
扮外國貨

又要買支那牌子
又要貪德國製造嚟自high
呢D人係咩心態?

只要信
不要問啦

同華為合作已經臭咗
德國好似冇乜邊間講明唔奶

Sony自己賣個堆鏡頭

2016年新聞

雖然都一早知係奶....
奶共奶牌...

VOSS 喺湖北開咗間廠賣國產礦泉水

就算唔係德國鏡都大把人買

Old news 不過照推

都唔明點解咁推崇

預咗啦
Leica 自己都出一堆panasonic貼牌相機,一樣made in china

btw leica 都玩過彈出彈入

奶玩左貼牌好耐啦
仲要勁多sell俾大陸牌子去貼做cheap曬

就嚟正職賣貼紙，副業先係賣相機

Zeiss又係一樣......

License ja ma...比人掛名
德國佬what do u expect

呢樣又唔同啵，佢自稱係意大利造架

「這些作品於意大利製造」

不過係意大利支那外勞造定係意大利人造就唔撚知喇

設計呢啲鏡嘅好多係台灣廠
生產就大陸廠
最後Leica點吓頭話「係啊有Leica水準」就收工

Zeiss 點會丫.....講鏡頭Zeiss r&d 世界top class wor.

唔好意思無fact check

Old news

Zeiss 賣咗幾多張貼紙畀罪大惡極？

千幾蚊想買Leica
搵個遮光罩都貴過你部華為

窮閪扮有品味

信唔信佢有leica質素係一回事
leica賣得貼紙畀佢，即係佢可以用嚟宣傳
同Panasonic嗰堆leica認證咪一樣